---
aid: 9025
zid: 751124
title: "法律对所有人都是公正的，法律对元老们更公正。"
author: lightino
date: 2018-05-05 15:07:46+07:00
lastmod: 2018-05-07 11:02:00+07:00
---

lightino 于 2018-5-5 15:07:46 发表了：

法学俱乐部准备怎么填这个坑，十年后这就是最大的不稳定因素啊。

---

为了吃饭，前进 于 2018-5-5 15:24:53 发表了：

百年还差不多。这个时代谁家没贵族啊，像五百废这样好的贵族群体你上别处找找看还有没有。

---

正义必胜 于 2018-5-5 15:27:21 发表了：

哲人王~~~

---

lightino 于 2018-5-5 16:06:16 发表了：

十年后规划民已经习惯了人人平等，而且深入人心。这时还会认可不平等的人际关系吗？

---

欢乐原始人 于 2018-5-5 16:30:18 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 16:06
>
> 十年后规划民已经习惯了人人平等，而且深入人心。这时还会认可不平等的人际关系吗？ ...

你教育了十年都不能让元老更伟大深入人心，这洗脑本事也别出来混了

---

平一指 于 2018-5-5 16:35:35 发表了：

这个时代有贵族不是天经地义的事情吗？至于以后，元老后代完全可以转化为各行业领袖，实行隐蔽统治。

---

lightino 于 2018-5-5 17:10:31 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-5 16:35
>
> 这个时代有贵族不是天经地义的事情吗？至于以后，元老后代完全可以转化为各行业领袖，实行隐蔽统治。 ...

问题是这个贵族是无法改变的，相当于 500 权贵是士族，全国其它人民是寒族。10 年时间人们会反应过来的。

---

lightino 于 2018-5-5 17:11:22 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2018-5-5 16:30
>
> 你教育了十年都不能让元老更伟大深入人心，这洗脑本事也别出来混了

按照元老院现在的教育，越教育“元老更平等”这句话就越反动啊。

---

暗暗一笑 于 2018-5-5 18:01:30 发表了：

特权迟早要取消的，元老院最终的地位应该是拥有护教武装的宪法法院。

---

黄汉民 于 2018-5-5 18:04:48 发表了：

王子犯法与庶民同罪

---

seraph0722 于 2018-5-5 18:10:12 发表了：

> 欢乐原始人 发表于 2018-5-5 16:30
>
> 你教育了十年都不能让元老更伟大深入人心，这洗脑本事也别出来混了

元老院教的是 TG 的思想，行的是日本的门阀政治，那结果么无非也就是 233333

---

繁华烬燃 于 2018-5-5 18:15:42 发表了：

事实上现在没有人人平等，而且大部分归化民没有习惯人人平等，要说思想进步一些的，那只有元老院学校多年教育出来的学生，但是这个“平等”也是在某种范围内的，而且他们的数量太少。你命题的前提不成立，大部分归化民是“旧人”，他们的思维方式，生活态度（他们的意识形态）是不容易转变的。

---

znone 于 2018-5-5 18:41:10 发表了：

大明一亿人，元老院能在 100 年内让所有人都认识字就算是很大的成就了。人人平等，在穿越的时空是从来就没有过的。

现时空，也是到了 20 世纪才实现普选。记住，大多数造反不是因为没有政治权利，而是活不下去。只要自己生活过的好，大多数人是不关心谁上台的。

---

平一指 于 2018-5-5 19:21:08 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 17:10
>
> 问题是这个贵族是无法改变的，相当于 500 权贵是士族，全国其它人民是寒族。10 年时间人们会反应过来的。
>
> ...

根本就不可能反应过来，因为元老和规划民的见识就不等。

即使是现代社会，一般人遇到名牌大学博士还不是服服帖帖的，何况是古人？

---

Marx95 于 2018-5-5 19:37:39 发表了：

法律当然是公正的啊，形式上的公正造成实质上的不平等，这是个立法技术问题，也是垄断资本主义维持阶级特权的秘传心法。

---

Marx95 于 2018-5-5 19:41:14 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 17:10
>
> 问题是这个贵族是无法改变的，相当于 500 权贵是士族，全国其它人民是寒族。10 年时间人们会反应过来的。
>
> ...

十年时间不会有什么大变化。至于未来，只要创造出一种机制，让元老院能够不断吸收土著中最优秀的一群人并与之联合，就能创造出一个元老院下的临高梦，忽悠广大无产阶级心甘情愿被剥削，如同今日的美国一样，再续个百来年不成问题。

---

一万懦夫也没用 于 2018-5-5 19:44:10 发表了：

公正不等于平等。

其实应该这么说，每个人都有公民权利，但元老的权利更多。

---

cqduoluo 于 2018-5-5 20:18:29 发表了：

怎么坑了，现在西方难道就真的人人平等？

---

平一指 于 2018-5-5 21:59:49 发表了：

问这个问题的肯定不知道资本家隐蔽统治社会的手段。法国的布迪厄关于
文化资本
的说法已经讲得清清楚楚了。

三代以后实行两院制，元老院的权力逐渐淡化都是可以的，真正的统治者是不会变的。

---

欢乐原始人 于 2018-5-5 22:26:11 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 17:11
>
> 按照元老院现在的教育，越教育“元老更平等”这句话就越反动啊。

这一点都不难。真的

---

lightino 于 2018-5-5 22:46:26 发表了：

哪一个规划民能够单凭个人奋斗成为元老？

---

平一指 于 2018-5-5 23:12:30 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 22:46
>
> 哪一个规划民能够单凭个人奋斗成为元老？

那是因为至今为止也没有世家大族主动投靠啊。

现代人的生理和心理上都要强于古人，规划民自然不能强过元老。

如果有书香世家投靠了元老院，他们的安置才能成为真正的问题。其实也好办，子女一律入贵族学校，与元老后代通婚也可以解决问题。

广州公务员考试不是被广州的世家大族抵制了吗？其实抵制也不见得是坏事，要是不抵制，真的收进来特聪明，还有家族背景的公务员，那还真不好安排。

---

平一指 于 2018-5-5 23:15:04 发表了：

满清不是部落统治吗？国家的关键职位都由满人掌控，汉人还不是接受了？

至少元老院是开放通婚联姻这个通道的，这该比满清强吧？

---

周围 于 2018-5-6 00:28:00 发表了：

_本帖最后由 周围 于 2018-5-6 00:29 编辑_

参考旧日本元老院变成上院，规划民的参议院变成下院。

第二个就是元老拥有大量财产变成门阀

---

lightino 于 2018-5-6 09:17:39 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-5 23:12
>
> 那是因为至今为止也没有世家大族主动投靠啊。
>
> 现代人的生理和心理上都要强于古人，规划民自然不能强过元 ...

你可以看一下“元老继承法”和“元老与规划民、土著关系法”，你提到的几点都已经被这两部法律限制了。

---

lightino 于 2018-5-6 09:19:59 发表了：

> 周围 发表于 2018-5-6 00:28
>
> 参考旧日本元老院变成上院，规划民的参议院变成下院。
>
> 第二个就是元老拥有大量财产变成门阀
>
> ...

嗯，先这么凑活几十年，然后再来个光荣法案。

---

iampuzzled 于 2018-5-6 11:13:51 发表了：

法律本身就是有价值取向的，元老院制定法律难道不会体现元老院的价值取向吗？法律面前人人平等是适应资本主义社会的，没有必要倒退到某些人更平等。如果某些元老不能做到这一点那也没必要当统治阶级了。元老院掌握立法权就是最大的优势所在。

---

波尔布特 于 2018-5-7 09:58:19 发表了：

楼主如果真懂法的话，就该知道法律是为统治阶级服务的，有太多或明或暗的不平等条文，现在依然如此。然而人民群众依然情绪稳定，没有造反！例如，现在有人因为“两少一宽”造反了吗？

---

波尔布特 于 2018-5-7 10:21:50 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 16:06
>
> 十年后规划民已经习惯了人人平等，而且深入人心。这时还会认可不平等的人际关系吗？ ...

普通人对人际关系“不平等“的认定从来就不是根据法律，而是根据实际情况和社会风气。例如印度几十年前就从法律上废除的种姓制度、确定了人人平等的法律原则，但印度至今依然存在事实上的种姓制度。

十年后，归化民能不能改掉“歧视”（某些）元老的思维都是疑问，你居然敢幻想归化民“习惯了人人平等”？

套用近代某人对中国国民性格的评价，中国人从来就没“人人平等”的概念，对洋人不是鄙视为蛮夷就是仰视为“神”（大意如此）。

---

波尔布特 于 2018-5-7 10:24:03 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 17:10
>
> 问题是这个贵族是无法改变的，相当于 500 权贵是士族，全国其它人民是寒族。10 年时间人们会反应过来的。
>
> ...

诺曼贵族对英国的世袭统治延续了 800 多年，公务员岗位全部被贵族子弟垄断，法律条文里依然有“初夜权”的内容，英国人民依然情绪稳定！

---

波尔布特 于 2018-5-7 10:31:08 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 22:46
>
> 哪一个规划民能够单凭个人奋斗成为元老？

有啊，例如广东三水土著赵引公单凭个人奋斗进入元老院成为元老，多么励志阿？

就好像拥有犹太血统的英国王室后裔奥巴马当上美国总统成为美国有色人种“出人头地”的“榜样”！

还有印度婆罗门的“公主”成为“贱民女议员”，真是让印度贱民兴高采烈阿！

---

波尔布特 于 2018-5-7 10:42:54 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2018-5-7 10:44 编辑_

> lightino 发表于 2018-5-6 09:17
>
> 你可以看一下“元老继承法”和“元老与规划民、土著关系法”，你提到的几点都已经被这两部法律限制了。
>
> ...

元老的一切权利来源于他们在穿越公司的股份，也就是元老的私有财产，私有财产的血亲继承至今依然是全球普世价值。元老要是把遗产传给“外人”，归化民的第一反应是这个元老脑子秀逗了，甚至觉得这个元老“大逆不道”！

套用以前这里某人的发言就是：归化民跟着元老努力奋斗图啥？不就是封妻萌子？你要是敢废除“封妻萌子”的传统规矩，不怕被归化民打倒在地踩上一万只脚永世不得翻身？

至于元老与归化民、土著关系法，这非常符合“爱有亲疏”的传统儒家文化。如果是一神教那边，那就是异端与异教徒天生“低人一等”或“不是人”……

---

波尔布特 于 2018-5-7 11:02:17 发表了：

> lightino 发表于 2018-5-5 22:46
>
> 哪一个规划民能够单凭个人奋斗成为元老？

刚刚想到，恐怕十年之内甚至 100 年之内归化民都搞不明白元老是啥（现实是 21 世纪的大部分中国人依然没搞明白西方议员是干啥的），所以归化民当元老还不够励志，最励志的是，某个归化民在元老院扶持下当“皇帝”！

从奴隶到皇帝，多么励志的故事阿？

什么？你说这个归化民皇帝是王八蛋？好的，元老院“为民请命”，“敢把皇帝拉下马”！然后换个归化民当“皇帝”……

看吧，澳宋多么得民主、普世，是人类的希望、自由的灯塔……

---
